1
Bối cảnh nào không phải là sức ép trực tiếp dẫn tới việc Đại hội V phải “bổ sung đường lối chung”?
A. Bao vây cấm vận và tuyên truyền xuyên tạc về Campuchia
B. Khủng hoảng kinh tế–xã hội trong nước trầm trọng
C. Xu thế cải tổ ở Liên Xô và Đông Âu đang sụp đổ hoàn toàn
D. Nhu cầu điều chỉnh nhận thức về chặng đường quá độ đầu tiên
ANSWER: C
#

2
Lập luận nào phù hợp với tinh thần “chặng đường đầu tiên của thời kỳ quá độ” mà Đại hội V nêu?
A. Hoàn thành cải tạo XHCN cả nước trong vài năm
B. Qua nhiều chặng, lâu dài; trước mắt tập trung 1981–1985 và kéo dài sang 1990s
C. Bỏ nông nghiệp, đẩy mạnh công nghiệp nặng
D. Thả nổi thị trường, Nhà nước không vai trò
ANSWER: B
#

3
Theo tinh thần điều chỉnh cơ cấu thời kỳ Đại hội V, tổ hợp lựa chọn đúng là:
A. Nông nghiệp – hàng tiêu dùng – một số công nghiệp nặng trọng điểm
B. Chỉ công nghiệp nặng
C. Hàng xa xỉ – tài chính – bất động sản
D. Hạn chế nông nghiệp
ANSWER: A
#

4
Điểm nhìn nhận chưa đầy đủ của Đại hội V (sau này được điều chỉnh) là:
A. Thừa nhận quy luật hàng hoá–tiền tệ
B. Kết hợp kế hoạch với thị trường
C. Nền kinh tế nhiều thành phần
D. Cải tạo XHCN miền Nam 5 năm
ANSWER: C
#

5
Bộ ba “giá–lương–tiền” được chạm tới mạnh nhất tại:
A. Hội nghị Trung ương 6 (7/1984)
B. Hội nghị Trung ương 7 (12/1984)
C. Hội nghị Trung ương 8 (1985)
D. Bộ Chính trị 8/1986
ANSWER: C
#

6
Vì sao điều chỉnh “giá–lương–tiền” làm khủng hoảng nặng hơn?
A. Thực hiện quá chậm
B. Vội đổi tiền, tổng điều chỉnh khi chưa chuẩn bị
C. Không đụng tới giá
D. Chỉ tập trung lương
ANSWER: B
#

7
Nhận định nào về cơ chế quản lý theo kết luận 8/1986 là sai?
A. Đổi mới kế hoạch hoá, dùng quy luật hàng hoá–tiền tệ
B. Tăng quyền tự chủ sản xuất–kinh doanh cho đơn vị
C. Phân bổ nguồn lực chủ yếu bằng mệnh lệnh hành chính
D. Cơ chế quản lý phải “ăn khớp” với bố trí lại cơ cấu kinh tế
ANSWER: C
#

8
Nguyên nhân trực tiếp chậm giải quyết lương thực–thực phẩm, hàng thiết yếu giai đoạn 1981–1986 là:
A. Bão lũ
B. Chủ trương quá lớn, nhịp độ/quy mô dàn trải
C. Lạm phát nhập khẩu
D. Thiếu lao động
ANSWER: B
#

9
Cặp nguyên nhân khách quan–chủ quan khớp với tổng kết 1975–1986 là:
A. Toàn cầu hoá; thừa nhận nhiều thành phần
B. Bao vây cấm vận, hậu quả chiến tranh; sai lầm mục tiêu–bước đi–cơ cấu–cải tạo
C. Dư thừa viện trợ; không đổi tiền
D. Giá dầu tăng; thắt chặt tiền tệ quá mức
ANSWER: B
#

10
Yêu cầu “lựa chọn bước đi, hình thức thích hợp” trong cải tạo XHCN xuất phát từ:
A. Cần làm một lần, càng nhanh càng tốt
B. Thời kỳ quá độ có nhiều bước trung gian, từ nhỏ đến lớn
C. Nhà nước không đủ quyền lực
D. Thị trường tự điều tiết
ANSWER: B
#

11
So với TƯ6–7 (1984), bước 1985–1986 có tính chất:
A. Nới lỏng nhưng giữ bao cấp hiện vật
B. Khẳng định “một giá”, xóa bao cấp hiện vật
C. Tiếp tục “mua thấp bán thấp và bù lỗ”
D. Không đụng thị trường tự do
ANSWER: B
#

12
Hội nghị bất thường tháng 7/1986 của Ban Chấp hành Trung ương đã bầu ai giữ chức Tổng Bí thư?
A. Trường Chinh
B. Nguyễn Văn Linh
C. Đỗ Mười
D. Lê Duẩn
ANSWER: A
#

13
So với các nghị quyết TƯ 6–7 năm 1984, những điều chỉnh chính sách trong giai đoạn 1985–1986 có đặc điểm nổi bật nào?
A. Giải pháp tình thế
B. Đặt nền cho đường lối đổi mới
C. Quay lại bao cấp
D. Tập trung công nghiệp nặng dàn trải
ANSWER: B
#

14
Trong các nhận định sau về bối cảnh diễn ra Đại hội VI, đâu là nhận định không đúng?
A. Khoa học–kỹ thuật phát triển, xu thế đối thoại tăng
B. Liên Xô/Đông Âu đã sụp đổ ngay thời điểm Đại hội VI
C. Việt Nam bị cấm vận, khủng hoảng
D. Lương thực khan hiếm, lạm phát cao
ANSWER: B
#

15
Nội dung nào không thuộc “năm phương hướng lớn phát triển kinh tế” theo Đại hội VI?
A. Bố trí lại cơ cấu sản xuất
B. Điều chỉnh cơ cấu đầu tư xây dựng và củng cố quan hệ sản xuất xã hội chủ nghĩa
C. Mở rộng và nâng cao hiệu quả kinh tế đối ngoại
D. Xoá bỏ hoàn toàn vai trò của kế hoạch hoá trong quản lý kinh tế
ANSWER: D
#

16
Nếu mục tiêu “đủ tiêu dùng và có tích luỹ”, lựa chọn không phù hợp là:
A. Ba chương trình LTP–HTD–H XK
B. Bố trí lại cơ cấu, điều chỉnh đầu tư
C. Đẩy công nghiệp nặng dàn trải, bỏ nông nghiệp
D. Mở rộng và nâng cao hiệu quả đối ngoại
ANSWER: C
#

17
Sự kiện pháp lý–thể chế thu hút nguồn lực quốc tế đầu giai đoạn:
A. Luật Doanh nghiệp
B. Luật Đầu tư nước ngoài có hiệu lực 01/01/1988
C. Thuế thu nhập cá nhân 1991
D. Hiệp định Thương mại VN–Mỹ 2001
ANSWER: B
#

18
Biện pháp tư tưởng–tổ chức ứng phó dao động do khủng hoảng XHCN thế giới:
A. Bỏ nền tảng tư tưởng
B. Chính thức dùng khái niệm “hệ thống chính trị”, tăng nghiên cứu lý luận
C. Thu hẹp công tác tư tưởng
D. Ngừng đào tạo cán bộ
ANSWER: B
#

19
Chế độ phân phối theo tem phiếu được xoá bỏ vào thời điểm nào?
A. Đầu năm 1987
B. Giữa năm 1988
C. Cuối năm 1988
D. Đầu năm 1989
ANSWER: C
#

20
Trong nông nghiệp sau Đại hội VI, biện pháp thể hiện gắn quyền lợi hộ nông dân là:
A. Lương hiện vật
B. Khoán 10
C. Mua bắt buộc
D. Bỏ giao đất
ANSWER: B
#

21
Dấu mốc công nghiệp–năng lượng tiêu biểu giai đoạn sau Đại hội VI:
A. Thuỷ điện Sơn La hoàn tất
B. Thuỷ điện Hoà Bình phát điện tổ máy số 1
C. Đường ống Nam Côn Sơn vận hành
D. Điện Cà Mau chạy khí
ANSWER: B
#

22
Dấu hiệu cho thấy kinh tế hàng hoá nhiều thành phần vận hành theo cơ chế thị trường có quản lý cuối thập niên 1980 là:
A. Duy trì rộng rãi tem phiếu và cơ chế hai giá
B. Xoá tem phiếu, thực hiện cơ chế một giá, mở rộng lưu thông hàng hoá
C. Lập thêm nhiều trạm kiểm soát để hạn chế giao lưu hàng hoá
D. Cấm hộ kinh doanh cá thể mở rộng sản xuất
ANSWER: BANSWER: B
#

23
“Bốn giảm” xử lý rối ren phân phối–lưu thông (1987–1988) không gồm:
A. Giảm bội chi ngân sách
B. Giảm nhịp độ tăng giá
C. Giảm lạm phát
D. Giảm đầu tư FDI
ANSWER: D
#

24
Từ năm 1990, phương châm đối ngoại của Việt Nam được xác định là gì?
A. Đóng cửa
B. Chỉ hướng Tây Âu
C. Thêm bạn, bớt thù
D. Chỉ Liên Xô
ANSWER: C
#

25
Biểu hiện hội nhập trong khai thác dầu khí thời kỳ đầu đổi mới:
A. Tự lực khai thác dầu thô ngay từ đầu
B. Liên doanh Việt – Xô khai thác những thùng dầu thô đầu tiên
C. Bắt đầu xuất khẩu khí hoá lỏng quy mô lớn
D. Khai thác khí thiên nhiên trong đất liền miền BắcANSWER: B
#

26
Mệnh đề kết nối tư tưởng – thể chế – mục tiêu đúng với Đại hội VI:
A. Đổi nền tảng tư tưởng; ưu tiên công nghiệp nặng dàn trải
B. Giữ nền tảng Mác–Lênin; đổi mới cơ chế quản lý theo hướng thị trường có quản lý; mục tiêu “đủ tiêu dùng và có tích luỹ”
C. Bỏ kế hoạch hoá hoàn toàn
D. Giảm vai trò lãnh đạo của Đảng
ANSWER: B
#
